blockchain去中心化討論區，港獨與支爆

首先呢3樣野點解會一齊講呢

支持港獨，但難度真係太高，先唔好講食物食水咁膚淺既問題
假如強國傾全國之力發動全面戰爭，就算香港有北韓既軍力：100萬軍人+核彈，邊個贏都好難講
所以要港獨就必需毁滅強國，而強國宜家弱點在經濟，大家可以睇下呢個post

簡單黎講強國人銀行存款借曬出去起樓買樓，樓價跌堆抵押貸款收唔返就會好似08年美國咁經濟爆破，最嚴重既係會引起銀行擠堤，強國人會發現自己擺銀行D錢根本已經沒曬，所以強國先要網絡管制，唔關64事，你走去問大陸人，其實人地根本知道曬，最重要係唔畀擠堤消息傳出去

咁支爆講咗咁多年，點解我地唔可以做D手腳加速佢呢
個人覺得獨派應該分配大量人手係呢方面，我地要整個唔受管制唔會DEL POST既匿名討論區畀強國人用，等佢地擠堤又好示威又好，有個CHANNEL畀佢地加速件事發生

咁點做呢，就要入正題：blockchain去中心化討論區

唔熟bitcoin原理可以睇呢個post

簡單黎講bitcoin就係一個decentralize既transaction紀錄，平時我地銀行轉帳畀錢係由銀行呢個信得過既centralize機構去maintain, 你收到舊錢，銀行會話你知畀錢條友真係有呢舊錢，宜家舊錢入咗你袋，個transaction紀錄就係 "B pay $1000 to A"，除非銀行自己出貓，否則A，B都沒辦法偽造transaction令自己戶口多咗錢

bitcoin就變咗由大家既CPU power去maintain呢堆transaction record唔畀人亂咁改

一堆bitcoin transaction紀錄組成一個block, 大家既CPU就共同計呢個block既特定條件既hash value, 然後hash value同新黎既transaction組成新block, 再hash, 組成一條好長既blockchain

咁你收bitcoin時想知個coin係唔係屬於某人，睇返個blockchain就追溯到，條blockchain係每個人部電腦都有個copy, 你好難偽造transaction令自己戶口多咗錢，而又令所有人相信畀你改過既blockchain先係真既。咁淨係厄一條友又得唔得呢？畀你改過既block個hash value會唔同咗，影響埋下個blcok以及之後所有hash value

咁呢個hash value要驗證好易，畀你厄哥條友一睇就知個coin唔係你既，咁你話改埋後邊D hash value厄埋條友得唔得呢？要產生valid既hash value係十分之難，集合曬所有bitcoin礦工CPU POWER先計到出黎，你要厄人，就要有部超級電腦快得過佢地加埋

總之bitcoin畀錢後會發生下邊既事
你首先同所有礦工講：我畀錢畀某人
礦工就會連埋其他人畀錢既資料夾埋做BLOCK計特定條件既hash value
等陣某個礦工就會成功計到valid既hash value, 然後同全世界講呢個block+hash value就係新block, 咁全世界就varify咗你畀錢某人呢個動作

你係唔可以厄人，自己刪除咗你個trainsaction等你多咗舊唔係你既錢，因為hash value會唔同咗，你話你計埋新既hash value去厄人得唔得呢？唔好意事，到時個blockchain己經長咗幾個block, 你要改埋後邊D HASH。總之你部電腦根本快唔過其它礦工加埋

所以你個畀錢紀錄係不可能被修改

咁因為NETWORK有DELAY，你沒可能一瞬間講曬畀全部礦工知，咁會令到blockcian有分支，呢樣野自己睇返個post啦，我唔詳細講啦

咁blockchain做討論區有咩好處呢
bitcoin blcokchain係裝transaction紀錄，我地只要改成裝USER 開POST／回覆，咁呢條blcokchain就係一個不能被修改既整個討論區紀錄。全世界都有曬成個討論區，全部USER同時都係SERVER。
好處：
1 沒人可以全權控制討論區，沒人可以DEL POST
2 沒廣告 （亦唔需要廣告收入維持SERVER，因為所有人都係SERVER）
3 引入埋tor browsing既random routing, 可以做到真正匿名，IP都check唔到
實現真正既言論自由
唔駛ISP email開acc就自然會無限分身，但要做到USER untraceable沒計

你可能會問：咁所有USER都係SERVER+礦工，普通人部電腦CPU POWER夠唔夠？其實BITCOIN咁食GPU係特登SET到咁高難度，詳細睇返個POST，我地可以SET低D，只要所有人貢獻既CPU POWER大過HACKER CPU POWER，咁就沒人可以DEL POST

咁多人用既時候，BLOCKCHAIN咪會好長？當有100萬USER每人每日產生1KB POST，1日就1G，30日就30G，我地可以SET每個POST 30日後就放棄，除咗熱門POST仲有人KEEP著回

先唔好理強國人著，如果香港有個咁既討論區都好好，講乜都唔會DEL POST，唔會有人查到你係邊個

呢舊野畀強國人用，強國有兩招：將防火長城分散到每橦住宅既ISP switch, 或者直接停電
但宜家都沒人用電腦，多數用手機上網
手機有WIFI可以同周圍既機點對點傳輸
套SOFTWARE可以有個BASE ON WIFI既PROTOCOL，如果ISP NETWORK唔得，就WIFI點對點，咁至少每個城市入邊都FORM到個NETWORK，資訊仍然可以係入邊傳播。就算全國停電，咁太陽能充返起部手機唔難既

所以我想係到召集獨派軟件工程師，整個open source既blockchain討論區software/app. 一方面唔駛再睇林早洩／連尼住面色講野，而佢地係睇香港法院面色，另一方面既然強國想管制網絡，我地反其道而行整個不受管制網絡，唔理強國目的係乜，對獨派一定有好處

zeronet?

good idea

zeronet可能啱用，再研究下
另外為咗防止洗版攻擊，可以好似bitcoin咁mine一陣先有權回100字

push

正經post無人理

唔識programing,幫推

btw係咪用ethereum做平台開發？

btw 不如樓主開係軟件台／時事台，呢度好似好少人睇咁

輕輕一推

同問

我自己係識programming既，但我唔熟ethernum個平台

唔識programming只能正皮支持
但想問下點樣令呢舊嘢響支那人嘅手機上面流通？
共產黨肯定會block晒所有可以下載呢個app嘅渠道

班人有心用就識得自己share
你見佢地問人拿破解軟件方法，或者流出j圖，多數係討論區留自己email等人send畀佢
起碼呢個方法好難block

同埋包裝可以用支那人角度去做
例如：全中国最自由的讨论区。之類

由share av seed/圖開始

甚至可以諗定成個forum嘅business model

賺返支那人嘅錢

係喎，可以放翻版軟件破解之類既野吸引人用
本身沒諗過賺錢，因為太decentralized我都唔知點賺，如果賺到錢就吸引到人落手做

呢個idea係一個長期進行嘅project, 即係話必須有一個team嘅人去運作成個project(長遠而言)

係dub code之前，有幾點係必須先搞清楚

1)論壇嘅核心目的
呢個forum嘅核心目的係(個人淺見)滲透共產黨嘅資訊封鎖，同言論封鎖，幫助培養分離主義者同埋聚集佢地，例如透過forum令其他地方嘅人得知中國境內嘅示威情況，又或者幫助香港媒體獲得中國嘅情況，從而增加對家嘅管治成本及減少控制力

2)討論表面嘅價值
如果你一開始就反中反共，一定只得好少部分嘅年輕人響應，皆因中國嘅後生仔好多都比民族主義洗腦。因此，必須有個年輕人接受嘅價值，我建議表面嘅價值為
i)言論自由
ii)創作自由
iii)知情權
可以以之前維尼熊事件做文章，宣揚『中國人都有權笑人』／『中國人都有權免費睇av』等

3)你嘅target customer
有邊類人會上你嘅論壇呢？我嘅想象中有以下幾種特質
i)主要為男性，通常男性比較熟悉網絡技術
ii)有一啲為共產黨不容嘅思想
iii)好奇，想知一啲世界上嘅消息
iv)想免費睇av
v)想獲得一啲為共產黨不容嘅野 eg 禁書

以上擁有所有或部份特質嘅人都係初期嘅主要target

business model遲啲再諗

我淨係識呢啲架咋，希望帶到少少靈感比你地

PS：我認為論壇嘅意識形態一定唔會同連登相似，反而可能會係完全相反，不過只要做到樓主講嘅效果，意識形態唔係重點

賺錢可以係click / view based advertisemnt 加上啲中國禁書嘅sale, 仲可以同一啲av網合作分少少錢，我記得有巴打自己有個av網(？)

另外如果可以用blockchain做到cloud嘅效果就更加好，可以賣埋自己野

Push

唔識programming, 推

應該出兩個VERSION
一個支那用
一個香港用
畢竟支那人就算反共,本身都視香港人為敵人

當然要分隔地區，唔係會仆街

絕對唔可以比支那同香港放埋一齊

而且支那嗰邊無咁多左膠，可以大力屌五毛

唔明不過好似幾勁

突然諗起一樣野
中國會興電子支付嘅其中一個原因就係因為太多啲人唔信現金

咁嘅話仲會唔會有擠提發生？啲人可能會寧願將啲錢放係微信／支付寶account?

問題係技術上可唔可行先
儲存所有transaction嘅blockchain同成個forum嘅討論能唔能夠比?
真心唔識，留名學野

所有圖，片都係貼link,b lockchain淨係save文字，學4chan咁定期del唔活躍嘅post

點睇？

嚇到d人銀行拿錢出黎放支付寶已經夠玩死銀行
全個討論區blockchain一個月大約30gb, 快d del 唔活躍既post 會再慳d

30gb啫係user嘅client 容量會係30gb/month咁增長？

其實blockchain forum可唔可以用一個server咁hold,定係一定要做軟件咁裝落pc／手機到？

幫手推

掂

一個月30gb, 過一個月post唔保留除非user要求
咁舊野會固定係30gb 內
手機client可以再set細d
但我諗大部份人都要用電腦先夠裝
或者限制回覆字數令舊野沒生得咁快

一定唔會用特別server hold, 所有client同時都係server, 唔係沒咗原意

唔錯
不過無咩人留意呢個post
我又咩都唔識淨係識9吹

我就識program但忙到仆街沒時間

呢個post就沉底，感情台堆叫春post就日日置頂

不過有幾可有user日日都覆1000字，我懷疑到時條blockchain一個月都係1-2GB

Concept幾好，有咩可以幫到手？

利伸
做開infra, software development
玩過multichain

有咩所謂

Strong

我認同樓主

我做左個簡單嘅estimation:
條式大約係
支那人每日發文字數=支那用戶*每人每日平均字數

首先
2017發表嘅『中國互聯網絡發展狀況統計』入面，支那嘅網民約有7億人
因為支共網絡控制好嚴，所以我預計盛行時期約有0.5%嘅人會用，啫係350萬人

字數方面
由於支那人都幾鐘意寫教學下，所以平均字數會比香港人略高，我打算每個reply定係15個字左右

所以預計每日字數為：5千2百萬
預計用量100mb/day
一個月都不過3gb
就算當佢地平均寫40個字咁多，都只不過係267mb一日，大約8gb一個月左右

乜都唔識
留名學野

雖然唔明
但睇落好似好勁

半9up好多野都係估估下，有錯請細力屌

樓主有冇諗過預到咁低，對方只係需要洗留言，成個論壇頂唔順就整得停

concept 好正，但唔識programming, 一定支持

好多論壇都有防止灌水嘅機制，如果set嚴啲可唔可行？